CLS! OnePlus 8 Pro黑科技 濾鏡具有透視能力

好撚勁

old

前陣子 YouTuber Unbox Therapy 在測試 OnePlus 8 Pro 的內建相機，使用「秋意」濾鏡時，發現這款濾鏡針對某些材質會拍出「透視」的效果，也因此引起使用者疑慮，表示這樣的拍攝效果可能會造成隱私的問題，對此 OnePlus 官方也發表了回應。

從 Unbox Therapy 的測試影片中可以看到，當把物品放在黑色衣服底下拍攝時，套用「秋意」濾鏡就可以隱約看到衣服下的物品，關於這個濾鏡有「透視」的效果，OnePlus 表示當初在開發 OnePlus 8 Pro 的濾光鏡頭時，希望可以針對紅外線感光，搭配「秋意」濾鏡，讓使用者可以拍出特殊的紅外線照片。

但後來許多用戶發現這款濾鏡可以透視一些塑膠、衣物材質，如果穿了某些可透視材質的衣物，使用這款鏡頭就會被拍出衣物底下的身體，因此產生了一些隱私上的爭議，對此 OnePlus 除了表示歉意之外，也會透過手機軟體更新的方式取消這款濾鏡，但由於仍有許多用戶很喜歡這個濾鏡呈現的效果，所以會持續改善，消除大家的疑慮之後再重新提供，不知道大家對這款濾鏡有什麼想法呢？Hanne 覺得看起來很酷，但如果真的被一些人拿去做不當的使用就違背 OnePlus 一開始的本意了，不過還是很期待這款濾鏡改善之後可以重新上架啦！

勁閪咩
佢粒cam只係冇裝紅外filter乍
係算被動式紅外sensor

你求其攞部機，插鳩咗個infrared filter咪得lor

iPhone個faceid可以主動釋放紅外光添
但系統層面唔俾你睇咋嘛

即係點iphone整唔整到infrared filter想玩

電話個image sensor本來就可以睇到紅外線（不可見光）
但因為有機會令到影出嚟張相怪怪哋
所以就會physically加個filter喺image sensor度 隔走啲紅外線
tldr: 佢只係放少咗嚿零件+演算法

sony 十鳩幾年前就試過
唔係咩黑科技
當年出完比人屌到要改返
非不能也 實不為也

係物理層面嘅infrared filter
相機sensor都會有，今舖係oneplus為咗慳成本冇裝到

iPhone要玩嘅話，jail break 試下lor

發現打撚錯字，係拆唔係插

點解唔搵條戴黑色bra嘅靚女測試

應該日本仔先會咁玩

睇呢d有春用乜，仲要透到咁嘅色，粉紅色都變黑色啦